【平成AV】咜叱16年 女優吉澤明步正式引退 曾自爆年收入$353萬

35歲日本AV女優吉澤明步入行16年，去年突然宣布會在今年3月引退，並於今年1月拍攝最後一部作品，引起不少粉絲不捨。吉澤明步昨日發表引退感言，宣佈正式告別AV界，獲逾7萬網民點讚支持。

吉澤明步發文感謝粉絲16年來的支持，自己終於畢業了，她又留言感謝海外各地的粉絲特意前往支持她的最後巡迴。她又稱，將展開新的旅程，希望粉絲可以繼續陪伴她探險，「從今天開始，一個新的旅程，一個新的aki。」

吉澤明步早前接受傳媒訪問時，指自己暫時未有結婚的計劃，但透露有接受歌唱訓練，期望可以推出新歌，因此外界猜測她或轉往演藝圈發展。

另外，吉澤明步早前參加電視節目錄影時，分享自己於AV界10多年的心路歷程，期間被主持人問到年收入時，她亦大方表示，收入最高時，一年可以進帳5000萬日圓（約353萬港元）。

港女比心機，堅持PTGF
你地都會有呢一日